# Soirée Chill et Projets ep016 : STM32 et interruptions




Nous continuons à faire le tour de la stm32 : aujourdh'ui, les interruptions I


 -  ![youtube](images/youtube.png) Youtube
https://www.youtube.com/watch?v=70CatCdBCp8&list=PL1FnGqCKiFzHUhGsfUfgYgUbP6cnldX31&index=25


les 2 types de fonctionnement : synchrone A ou asynchrone AS

S : scrutation ou polling
AS : évenementielle			-> cas utilisé par les microcontroleurs 

Cycle normale d'une instruction , interrompu par une I



[![https://imgur.com/LyFmVPq.png](https://imgur.com/LyFmVPq.png)](https://imgur.com/LyFmVPq.png)



Priorisation des I : ordre écrit dans l'isr_vector

15 niveaux de priorité d'I , pour l'ARMv7

I importante : WFI . Permet de mettre en veille le µC, et donc de diminuer la conso











